濫聘巴士迷任兼職車長 九巴淪玩具乘客被玩命

九巴車長不足導致脫班問題一直未徹底解決，消息指九巴近期大量招聘兼職車長「充撐場面」，為怕「新仔」流失更容許他們有特長休息時間，並任選喜歡駕駛的特別路線，但這批兼職車長被指質素參差，有人因不熟路線要用手機Apps導航。本報更直擊有兼職車長駕駛時與友人傾談近一小時兼一齊睇手機，嚴重損害行車安全。對於專營巴士淪為私人玩具「任人舞」，有立法會議員要求九巴做好監管工作，跟進車長駕駛表現。

九巴正為明年延續新專營權「鋪路」，須保持充足人手以免脫班率上升。消息指九巴全職車長一直缺人，為免脫班只能改聘年輕兼職車長「頂檔」，當中有不少是巴士迷。這些「巴士迷車長」會要求主管安排駕駛自己喜歡的路線，「但佢哋唔熟路，有時要自己用手機Apps導航，好鬼牙煙」。

記者上月十六日下午六時許，到荃灣西試搭290A線往將軍澳，該巴士印有九巴之友二十周年車身廣告，吸引一批巴士迷靜候拍攝。負責駕駛的男兼職車長與巴士迷表現熟落，開車後有一名友人全程站司機位旁，兩人談天近一小時，友人更不時與車長一同睇手機，更甚是該名車長竟容許友人操作八達通機調整分段收費，把巴士當玩具任玩。

本月初記者再到另一兼職車長「熱點」＿＿沙田馬場觀察，發現在巴士站有大批巴士迷及「龍友」聚集，有人為拍下巴士外貌衝出馬路，險象環生，但現場多名車長不但無理會或阻止，事後反與他們一同鑑賞「沙龍照」。

九巴員工協會理事長李國華指出，車長流失率高，公司惟有增聘兼職車長，部分人未有恪守員工守則而發生「巴士私有化」現象。李又說，現時全職及兼職車長分別有七千及八百人，但前者近年不滿公司包庇兼職車長，不少人轉職到其他巴士公司工作。

九巴：車長均經嚴謹培訓

立法會議員范國威認為，即使是巴士迷任兼職車長，都應該「投入角色」表現專業，他會在立法會跟進九巴車長的質素及駕駛表現，並促九巴做好監管及培訓工作。九巴回應指，全職及兼職車長均經過嚴謹培訓，他們駕駛指定路線前會有路線訓練，讓他們熟習路線及路面情況。運輸署則指，九巴聘用兼職車長的安排已實施多年，他們經訓練後須通過評核才能執行職務，並只會指派他們駕駛曾接受訓練的路線。據運輸及房屋局數字，去年九巴脫班率為百分之一點三，與其他巴士公司平均脫班率相若。
記者梁可瑩

講到尾又係腦細度縮唔肯加人工請人
做保安都2皮。 使撚揸巴士咁辛苦仲要成日比人屌

加人工囉

屌 請唔到人咪又係人工同工時問題 ot到仆街先得果2萬蚊 搵你老母做啦

又關巴膠事
報紙佬真係作得就作

人地9a巴膠咪又係去渣巴士
又唔見9a渣車出事

人工唔夠，點吸引人做

之前方向話大跌市原因係律政司放生肥佬黎，就知呢份報紙乜質素。

加到二萬五應該多d 人做
大佬又返shift 又落場 食無定時 忍屎忍尿 二萬都無而家真係唔會有人做

人工低又辛苦

屌 睇到最後先知係回帶

lm

根本香港果堆流失率高既工 都係人工同工時問題影響 又成撚日賴人手不足到

鐵路迷任鐵路公司車務部又唔講？

其實兼職車長出事

巴士公司會唔會有律師幫個兼職車長

鐵膠形象健康正面
相反巴膠多毒撚

係咪飛機迷揸飛機 電車迷揸電車都唔俾

$15xxx 月薪 , 8hrs, 勞工假, 輪班, 早班最早返3am, 夜班最夜收3am.
真係做倉好過.

出到2皮中到3皮荒無高質巴士佬咩

工時長因為人手不足，加人工間接要加價要再加大加幅，你接唔接受先

未計ot,好似城巴咁8hrs+4hrs ot

唔係呀
鐵路界都有巨量匡智出嚟嘅

當然唔係，係封閉本來已公開嘅資訊（乜都當機密處理）

但咁樣更加證明件事一直存在
但九巴都係一直冇理過

編更個D 正仆街.
行車時間越縮越短.
取消小休.
某D 路線某D 字軌根本唔夠時間行, 變相巴士佬最多去個廁所就要上返車. 講個電話時間都冇.
一陣長期行得慢, 主任又會召你上去照肺, 問你係咪玩嘢碌車.
城巴上廠見主任係用返工時間, 狗巴見主任係用放工自己私人時間去見. 巴士佬唔想用自己上去照肺, 就有咁快得更快.

狗巴廣告$20000. 就算計埋10hrs + 新人獎(評核) 都係冇$20000. 係差一百幾十先夠20000.
$20000? 我諗係計埋新年派個d 年糕利事封, 中秋派嗰個月餅先有呱?

屌晒三間巴士公司老母
你一係就加人工，一係就好似中巴咁收皮俾人做算
而家咁又要霸住個市場，又俾唔到個服務市民，想害死香港人呀？

真正職業司機唔請，請曬新手同雪藏牌

得兩皮人工仲要比人屌

咪搞成咁囉

巴膠個朵又差咗

咁嘅質素仲想加人工

9x年代果班車長都萬6一個月
換返依家起碼都要出3皮

貧富懸殊呢個炸彈係個19政府造成

一個沙士就話共渡時艱。
而家賺到仆街。就唔L加返人工

做緊倉萬7底 爽到爆

都唔知巴士公司驚乜
你做唔掂政府仲驚過你

你估你係一般私人公司咩

唔係，係爭奪族群最高地位

根本就唔夠人
依家佢哋只要知道員工有巴士牌就要佢哋落場
就算佢哋返寫字樓都係咁

做倉可以hea做，一有message可以即刻睇。放工假期又可以R OT。
大把人打完咭就閃咗去
巴士OT? 真係要楂住架車冇得hea。有電話嚟都冇得睇。

駁唔到
雖然小巴人工更加低
得一萬到

一睇個標題就知方向報

你去見工講到明自己係鐵路迷
班HR一定唔敢請你

真係得班老野先肯做
呢d工連支那人都嫌你低人工啦

遲早就斷層

所以小巴司機多數半退休

加價連登仔點睇先

叫政府貼
個局係個19政府搞出黎

咩叫唔值?
藍領唔代表唔值錢

狗巴要叫文職/維修技工客串揸巴士就已經證明係份工係underpaid 係市場吸引唔到人去做先出埋呢d屎橋

個標題

師兄，你仲未計份工係有機會坐監兼經常被客屌喎

人工真係低場得可憐 做保安仲好

咁既人工仲想請正常人

兩皮都冇,要你不停ot先有

基本用薪萬幾

巴士迷係呢個世界最撚仆街既生物
今次呢單意外足以令人對巴士迷改觀

都on9
緊係屌緊 唔使加車費但要加人工
叫班腦細賺少d

屌 巴膠on9就不嬲

除咗88之外呢兩年九巴執時間表都係加時多喎
食飯食兩個鐘, 小休又一個鐘呢d字軌早幾年邊到有?
明明巴士佬福利一路改善緊, 但炒親大鑊都有巴士狗出嚟抽水R呢樣R嗰樣
以巴士狗logic黑警犯法都係人工低福利差又辛苦之過啫, 係咪又要加人工啊?

加到5皮一個月，管到啲標準飛機師咁嚴都大把人做啦

人工低，工作時間長！

有撚人來見工！

鍾意巴士揸巴士都要俾人屌

老果班比佢地逼走啊 轉老果班制度 老果班咪唔玩 狗巴自己拎黎賤

唔係屌呢樣

咩保安有兩皮？

前兩年做波板糖
親眼見個鐵膠喺東鐵月台扮日本啲月台長喺度做PA
架車閂門嗰陣仲要行出黃線喺度指車頭車尾
條友仲要扮足成粒鐘

9a都係渣巴士入行

得巴膠先零舍痴線

諗埋縮數想唔請咁多人順便壓一壓人工，諗唔到咁快領野

車手去渣貨車好過啦，起碼中途急屎都可以泊埋一邊去痾，早d派完貨又有得早收

未入已知係白粉報

有幾個開FB車長高調得過份。

睇條link都知啦

指差確認嚟
不過佢係做得好柒先係咁

人工低，永遠請唔夠人，根本惡性循環嚟

巴膠

有次朝早搭特別班次巴士，個司機問番乘客條路線點行

脫乜野班識唔識字啊係延誤啊

共業黎,官商勾結任由任本家賺到盡肥上瘦下

西方背後恥笑香港係'最自由經濟體'

有撚用咩早幾日等架63x 6:50等撚到7:45先有 個濕鳩app就不停轉時間呃鳩人 我屌你老母

作新聞都寫好啲啦
啲巴膠熟路線隨時熟過三十年老屎忽
如果比埋佢地揀心儀路線點會唔熟啦

延誤係架車遅左，脫班係架車冇左

巴膠坐就叻 渣wo
有幾次沙田馬場渣車 去搵fd
經過巴士站 成班沖出黎 都唔知影咩柒on99
B柒佢先行開

高級

同警犬一樣，請埋一班低質為錢打工既爛仔，又話經過嚴格既紀律訓練，真係世紀大笑話！

巴膠最叻咪坐上層車頭扮扭軚盤

啲咁既工應該得巴膠頂得順

有朋友尋日講我聽（佢幫九巴做野）
九巴有個好大權嘅高層R先生本身就係一名巴膠
（條友成日同人講佢幾熟d巴士路線，巴士型號）
請巴膠做巴士司機咪係呢條友撐嘅囉
條友由新鴻基過九巴做膠層
成日自High覺得自己諗野好叻好破格
睇唔起身邊俾意見嘅人又成日度埋d缩數
俾d order一時一樣，搞到全部人對住佢提心吊膽
不過條友揸住生殺大權，講野冇人敢反對，否則就執包袱
好多人都預咗佢響度揸旗，遲早出事
結果而家死咗人啦，佢依然乜事都無，冇人動到佢分毫

交通企業對於自閉症譜系（ASD）人士就業，各有不同取向

係而家鐵路覆蓋相對咁完善嘅時代之下，同鐵路重複左嘅巴士路線根本應該大幅削減，巴士公司就應該大幅縮小規模，削減司機人手，剩返嗰啲高質嘅司機就大幅向上調整薪酬

唔可以俾巴士公司亂咁增加路線為藉口，加車費，好多空嘅冇乜客巴士，根本唔應該存在